{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057678",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남사고비결_1"
    },
    "text": "男事考の秘訣\\n\nナムサコの雅号を取って《ギョクアムユロク(格庵遺錄》とも言う。細論市(世論視)・ギェリョン論(鷄龍論)・宮殿を加(弓乙歌)・ウンビが(隱秘歌)・出張論(出將論)・スンジロン(勝地論)など60本余りの田(論)と加(歌)で構成されていて行くハングルと漢字が混用されて書かれた。力学・風水・天文・ボクサーなどの原理を引用して朝鮮の未来を予言してこの予言書を信じて誠実な心構えでこれに対処しなければならないとした。〈歳時論〉では、今後西学が祈りするのは天運としながら確信し、南北が互いに対峙する状況を述べ、〈マルウンロン(末運論)〉では兵火があることと将軍が出てくる運勢、シプチョシプスンジについて説明した。〈ギョクアム傾斜〉は、世の中の人々に叫ぶ生命予言としながら人身(人神)変化が無窮が、上川市(上天時)・下降市(下降時)をよく知ることを強調した書き込みだ。英雄豪傑や博識な鉄人でも来(時來)を知ることができなければ、賢くないので愚かな男女でも来を知っていればそれがゴルサラした。)以南(以南)・以北(以北)、ロシアとアメリカが互いに争いで、子孫たちが仇になるということ、共産主義が発動するということ、派閥を解体してこそ、東方の成川が出たことなどを予言し、葬祭の再臨は明らかして疑うところのないから伝心で合力・修業しなければならないとしたり、福音伝導が急な時であり心でカトリック(天主)を信じなければ地獄の審判を免れないだろうと言うなど、西学的な意識が濃厚に表れている。その他にも、朝鮮は世界のシプスンジとするなど、自国に対する自負心の面貌も示している。この本は1977年イドウン(本名イヨンセ)が自分が筆写したと言われており国立中央図書館に寄贈することで、世に知られたが、イドウンは朴泰善が立てた新興宗教天賦の追従者だ。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この予言書は何によって構成されていますか？",
            "answer": "細論市(世論視)・ギェリョン論(鷄龍論)・宮殿を加(弓乙歌)・ウンビが(隱秘歌)・出張論(出將論)・スンジロン(勝地論)など60本余りの田(論)と加(歌)で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この予言書は何を引用して朝鮮の未来を予言していますか？",
            "answer": "力学・風水・天文・ボクサーなどの原理を引用して朝鮮の未来を予言しています。"
        },
        {
            "question": "この予言書では何を信じて誠実な心構えで対処する必要があるとされていますか？",
            "answer": "この予言書を信じて誠実な心構えでこれに対処しなければならないとされています。"
        },
        {
            "question": "どのような内容が〈歳時論〉で述べられていますか？",
            "answer": "〈歳時論〉では、今後西学が祈りするのは天運としながら確信し、南北が互いに対峙する状況を述べています。"
        },
        {
            "question": "〈マルウンロン(末運論)〉では何が説明されていますか？",
            "answer": "〈マルウンロン(末運論)〉では兵火があることと将軍が出てくる運勢、シプチョシプスンジについて説明されています。"
        },
        {
            "question": "〈ギョクアム傾斜〉では何が強調されていますか？",
            "answer": "〈ギョクアム傾斜〉では、上川市(上天時)・下降市(下降時)をよく知ることを強調されています。"
        },
        {
            "question": "この予言書はどのような国に対する自負心を示していますか？",
            "answer": "この予言書は朝鮮は世界のシプスンジとするなど、自国に対する自負心の面貌を示しています。"
        },
        {
            "question": "この予言書は誰によって筆写されたと言われていますか？",
            "answer": "この本は1977年イドウン(本名イヨンセ)が自分が筆写したと言われています。"
        },
        {
            "question": "この本を国立中央図書館に寄贈することで、何が世に知られたのですか？",
            "answer": "この本を国立中央図書館に寄贈することで、この予言書が世に知られるようになりました。"
        },
        {
            "question": "イドウンは誰が立てた新興宗教の追従者ですか？",
            "answer": "イドウンは朴泰善が立てた新興宗教天賦の追従者です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 565,
        "QA": 533
    }
}